---
title: 如何学习一门新语言?
origin: https://www.jianshu.com/p/7c3c699e46e2
---

看书抄代码是个学习的好方法，不过书中的例子一般都被加工（简化）过，我们很容易陷入套路中，谨记胜任力陷阱。

比较推荐的方式，自己认准一段有用的程序，反复练习（也可以每次增加些体系化的功能）直到娴熟。

然后在接触新语言时，不去看一套完整的语言体系，而是事先把这段程序可能用到的基本类型、数据结构、流程控制结构、模块化和功能组件列出来，然后去找它们在这门语言中对应的实现。

最后，在实现（能跑起来）的基础上，寻找更适合这门新语言的习惯的方式并重构。
